高等法院指莫嘉傑沒有資格就劉小麗宣誓案提司法覆核

去年入禀司法覆核劉小麗議員資格的市民莫嘉傑，被裁定沒有資格提司法覆核申請，被法官命令撤銷申請，莫嘉傑要向劉小麗支付訟費。

法官區慶祥頒下判詞，認為莫嘉傑不是劉小麗參選時選區的選民，所以無資格提司法覆核申請。

莫嘉傑去年10月入禀司法覆核劉小麗的議員資格，認為劉小麗的宣誓違反宣誓及聲明條例，應取消議員資格，法官在11月批准司法覆核。法援署認為，案件由行政長官和律政司作入稟人最為合適，莫嘉傑申請法援被拒及申請暫緩案件。

香港玩完

咁又啱喎

寧願做狗都唔做人，下世投胎做豬啦

到時就算係選民出來
佢咪又有新借口

莫嘉傑在庭外卻「擺烏龍」稱，因政府成功DQ四議員，法官決定撤銷申請及不用支付訟費。記者立即更正他稱「法律寫明要是選民才能提出」，判詞指他無資格提覆核並要支付訟費，莫遲緩幾秒後表示「可能文字上有少少誤會」，與律師商討後再聯絡，「我個人認為當劉小麗入到立法會，她的所有行動都影響整個香港及立法會的決定」，揚言希望自己繼續守護香港公義，堅稱「我不是完全敗訴」及否認濫用司法程序。
案件編號：高院憲法及行政訴訟一八九——一六。

正柒頭

條柒頭皮讀緊城大附屬學店
智力係咁架啦

有冇方法反擊下 俾個野雞學生咁撚跋扈

> 被法官命令撤銷申請，莫嘉傑要向劉小麗支付訟費。

已經奶野啦佢

個堂費真係數十萬起跳

叫九社聯幫佢比囉

實唔係佢比嫁啦

錢係唔可以懲罰條友
有中共維穩費找數

咁巴打有無乜提議？
點罰法？

on膠傑

如果有，我都想知
除非有人做的士判官嘅fd

掂咗就話找數啫
衰咗中共實走數啦

希望佢唔會係自帶乾糧既五毛啦

希望呢條友全家平平安安

包攬訴訟？

正想講

包攬埋人地嘅訟費

而家啲妖魔鬼怪 成日拎住守護香港公義/正義做口號
佢地知唔知自己係先係暴政既傀儡 (傀儡都比面佢, 應該係盲毛)

呢班契弟咪同以前d漢奸一撚樣，共慘黨俾少少利益佢即刻狗衝

樣已經生得夠衰